禿頭男同一招呃百女財色 竟有女星上釣

台灣「大話王」欺詐慣犯蕭弘岳在各交友網站假冒有錢人，開保時捷等名車邀約女網友見面，待女子上釣後，蕭男表明願包養，不僅要對方拍裸照、或與他發生性關係，還以扣稅為由，要這些女網友幫他刷卡買手機及精品。當地警方發現，蕭男2年來至少呃了上百名女子，但至今僅有22名表明提告，台北地檢署調查發現蕭男共騙22名女子總計2,151萬新台幣（約543萬港元），今依詐欺取財、詐欺得利罪起訴。據瞭解，受騙女子除有上班族、護士、女大生外，甚至還有公務員及女藝人。

家住苗栗的38歲蕭弘岳，雖身材微胖其貌不揚，還一副地中海禿的大叔樣，但他冧女功一流，早在10多年前，就在交友網站騙過不少女子。

蕭弘岳赴約時，會刻意得打扮成富豪，身上必帶數十萬元的現金，開保時捷等，吃飯或買東西，蕭男都會主動埋單，而這招也確實有效，幾乎每個赴約的女子都招架不住，誤信蕭男真的是多金的大老闆。

當這些女子上釣後，蕭男就會告訴她們，有一個很好的投資機會，要她們借錢給他投資，或是幫他刷卡購買手機、名牌包、化妝品、衣服等日常生活用品，或是幫他購買中古的保持捷等名車，幫他所經營的公司扣稅，還花言巧語的說，刷卡購物會給她們佣金。檢警還發現，蕭男會請他喜歡的女子拍下裸照寄給他，甚至以包養為名，與她們發生性關係。

檢警翻查對話紀錄，發現自2014年2月至2015年9月5日，至少有逾百名女子曾經與蕭男有密切的聯繫，檢警循線與這些女子連繫，許多人不是不接電話，就說不認識蕭男，再不然就是低調的表示不想出面提告，當做沒發生這回事，僅有22名女子表明願意提告。

對於這些指控，蕭弘岳從頭到尾都否認犯行，辯稱全都是債務糾紛，他都有按期還錢，並沒有詐欺，但檢察官認為蕭男利用這種手法犯案已經不是第一次，不採信他的辯詞，將他起訴。

台灣《蘋果日報》

我係個臭雞鬥到執你返黎，你唔係雞係咩呀

我話你係雞，你唔當自己係雞咪得囉

by 蔣天龍